var __index = {"config":{"lang":["es"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"index.html","title":"Introducci\u00f3n","text":""},{"location":"index.html#titulo-del-curso","title":"T\u00edtulo del curso","text":"<p>AWS Academy: Primeros Pasos y Creaci\u00f3n de Entornos en la Nube</p>"},{"location":"index.html#objetivos-generales","title":"Objetivos Generales","text":"<p>Acercar la nube de Amazon a trav\u00e9s de la plataforma AWS Academy para los docentes que nunca la han usado.</p>"},{"location":"index.html#objetivos-especificos","title":"Objetivos Espec\u00edficos","text":"<ul> <li>Acceder a la plataforma AWS Academy</li> <li>Gestionar el alta de docentes</li> <li>Crear cursos y entornos de aprendizaje (Learner labs)</li> <li>Conocer posibles aplicaciones a los ciclos de FP de Inform\u00e1tica y comunicaciones.</li> </ul>"},{"location":"index.html#contenidos","title":"Contenidos","text":"<ul> <li>\u00bfQu\u00e9 es AWS Academy?</li> <li>Como inscribo a mi centro</li> <li>CPOC (\u00bfQu\u00e9 es y cuales son sus funciones?)</li> <li>Acceso de los docentes a AWS Academy</li> <li>Cursos en AWS Academy (conocer el entorno, crear y personalizar cursos y learner labs)</li> <li>Requisitos t\u00e9cnicos de acceso a la red</li> <li>Como monitorizar y hacer seguimiento del alumnado</li> <li>Aplicabilidad a los ciclos de FP de Inform\u00e1tica y comunicaciones.</li> </ul>"},{"location":"index.html#metodologia","title":"Metodolog\u00eda","text":"<p>\u200b   Para este curso aplicaremos una metodolog\u00eda pr\u00e1ctica y activa, combinando breves explicaciones te\u00f3ricas con demostraciones en vivo/grabadas en AWS Academy. Los docentes realizar\u00e1n actividades pr\u00e1cticas para explorar la plataforma, crear cursos y configurar entornos de aprendizaje. Adem\u00e1s, resolver\u00e1n desaf\u00edos aplicados a sus \u00e1reas, permitiendo una experiencia formativa directa y \u00fatil para su labor educativa.</p>"},{"location":"index.html#temporalizacion","title":"Temporalizaci\u00f3n","text":"<p>El curso tiene una duraci\u00f3n prevista de 30 horas, del 13/01/2025 al 23/02/2025</p>"},{"location":"index.html#modalidad","title":"Modalidad","text":"<p>Online.</p>"},{"location":"index.html#dirigido-a","title":"Dirigido a","text":"<p>Profesores de ciclos formativos de la familia de inform\u00e1tica y comunicaciones</p>"},{"location":"index.html#material-requerido-para-la-formacion","title":"Material Requerido para la formaci\u00f3n","text":"<p>Ordenador con acceso a Internet.</p>"},{"location":"index.html#datos-de-contacto-con-el-ponente","title":"Datos de contacto con el Ponente","text":"<p>DAVID MARTINEZ PE\u00d1A</p> <p>d.martinezpena@edu.gva.es</p>"},{"location":"Sobre_mi.html","title":"Sobre mi...","text":""},{"location":"Sobre_mi.html#david-martinez-pena","title":"David Martinez Pe\u00f1a","text":"<p>Contacto:</p> <ul> <li>d.martinezpena@edu.gva.es</li> <li>Youtube</li> <li>LinkedIn</li> <li>GitHub</li> </ul> <p>Profesor de Secundaria, especialidad de Inform\u00e1tica.</p> <p>Actualmente con destino en IES Eduardo Primo Marqu\u00e9s de Carlet</p> <p>AWS Academy: Primeros pasos y creaci\u00f3n de entornos en la nube  \u00a9 2025   by  David Mart\u00ednez  is licensed under CC BY-NC-SA 4.0 </p>"}]}